《多圖》《埃塞俄比亞》《獨遊》《火山、鹽湖與岩石教堂》

埃塞獨遊記

埃塞俄比亞，唔知大家對呢個國家有咩感覺呢？
我諗大家可能仲係諗緊會係D好窮好荒涼既感覺…
甚至，唔會好似我咁一個人去嗰度，仲要作為GRAD TRIP 既目的地。
但係，如果你有機會親身黎到，你就會發覺埃塞俄比亞其實都有好多好多野睇…
係呢到，有高山、熔岩湖、鹽湖、硫磺湖、東非大裂谷、傳說收埋約櫃既教堂、曾經被稱為史上第一人既露西同阿爾迪…仲有好多好多…
(可惜嗰時要趕番黎香港…唔係仲可能會去埋Semien Mountains國家公園睇野生獅尾狒同埋Omo valley睇原始部落)
廢話無多，大家睇片先！！
(呢段片我用左好多時間去剪，希望大家鍾意 )

(事先講明先，我個時上火山因為咁岩個晚熔岩太FULL，所以個晚去唔到條片咁近，而上面大部份有關火山既片段都係問左人借黎用，不過正常都可以行到咁近去感受大自然既震撼，下面張相係我個時去到既距離，但之後有巴打去到係去到片入面個度咁近)
BTW...咁多位巴打絲打，如果識小弟既，請勿相認。

序

爾塔阿雷火山

埃塞俄比亞，大家第一下諗起既，可能都係荒蕪，饑荒…
(我仲記得細細個既時候，阿爸阿媽成日都話，如果唔食晒D飯，就送我去埃塞俄比亞，個度窮到草都冇得食)
但係過左咁多年，現實既埃塞又係咪咁荒蕪，真係咁窮呢？我知道，有D野你唔親身去經歷，去體驗，你係唔會明白，所以，繼埃及之後，我簡左埃塞呢個咁冷門既地方作為我GRAD TRIP 既第二站去獨遊。

當地未必我們相像中窮困

好啦~介紹下個行程先!!

Day 1
早 : 由開羅零晨坐飛機出發，朝早到達埃塞既首都ADDIS ABABA，首先去左酒店放低D野加CHECK IN
午︰經過阿迪斯阿貝巴大學，到達埃塞民族博物館，然後去埃塞國家博物館
黃昏︰聖三一教堂
晚上︰酒店休息

好搞鬼既小朋友

Day 2
飛往默克萊機場，然後住車前往爾塔阿雷火山，晚上登上火山口

火山下的BASE CAMP

Day 3
早上從火山離開，到阿法爾湖體驗浮力，係熱泉沖身後，黃昏前返去Berhale休息

當地人話鹽度足以浮起人既湖

Day 4
阿薩萊鹽湖

鹽湖既倒影

DAY 5
早 : 達洛爾硫磺湖
午 : 達納基勒窪地
晚 : 默克萊小鎮

七彩顏色既世界

Day 6
往ADWA去，然後登上岩石教堂

當地既牧師

Day 7
登上其他岩石教堂，然後到AKSUM 睇收埋約櫃既教堂

傳說收埋約櫃既教堂

Day 8
飛往拉里貝拉，然後到本地市集參觀，然後參觀當地岩石教堂，再到當地人家中作客

拉里貝拉岩石教堂

Day 9
飛回ADDIS ABABA，然後到赤色恐怖博物館參觀，參觀當地輕軌站，最後飛番開羅

令我好深印象既畫

support

巴打有d似想行商業路線，
不過只要高質就ok

正話睇哂成條片，
剪得幾好，
有d似官方宣傳片
有另一番風味

你段片做得唔錯
有d吸引我去呢個國家的

成程所有野用左幾多錢

以為巴打係香港坐ET飛過去添
btw 行程係有人安排過

Thanks，多謝支持
但就離個d官方宣傳片差好遠，人地好pro
我就係業餘玩下
至於幾錢呢，因為我就埃及出發，你預唔計機票，應該大約6千內

我係坐埃塞航空入去，因為再轉坐佢既國內路線有平，至於行程呢，上火山，鹽湖同爬山上岩石教堂就join local tour，（因為一個人係去唔到咁偏既地方）就由agency 安排，但其他野都係我自己安排

留名今晚睇 樓主出快啲

然後都係為左令大家睇遊記時可以清楚D，我都係到講下埃塞既背景先啦。(有D參考維基，如果有錯煩請大家更正，另外以下圖片均從GOOGLE搜回來。)

埃塞國旗

歷史簡介

史前時期

露西既化石

如果追到史前時期，已經有唔少證明都支持左當地有相當遠既歷史，例如曾經有人類祖先之稱既露西就係呢到被發掘出黎，而佢正正生活係大約三百二十萬年前，隨後仲被發現係距現今最早既石器工具

青銅時期

有關哈特謝普蘇特遠征朋特之地的浮雕

去到青銅時期，根據古埃及時期既紀錄，當時2個地方已經有貿易存在，而當時古埃及稱呢一帶地方做朋特之地(如果有留意小弟之前既埃及遊記，就會知古埃及唯一既女法老哈塞普蘇就曾經派人到呢度開拓貿易路線)。

阿克蘇姆帝國時期

象徵阿克蘇姆帝國既阿克蘇姆方尖碑

呢個時期係第一次有準確既文字記載住呢個地方，曾經盛極一時，其國土曾擴展到今日既也門，其貿易路線都去到印度。另外，都係由呢個時候開始，埃塞成為一個基督教國家。至於呢個王國既起源同滅亡，暫時都未有一個統一既說法。

扎格維王朝及所羅門王朝

扎格維王朝所建成的岩石教堂

扎格維王朝不斷向西方及南方擴張，而拉里貝拉岩石教堂也是由這時建成，直到1270年，被所羅門王朝所取代，其王族聲稱他們是當時示巴女皇及所羅門皇的直系後裔，而在這段時間中，即使經歷了阿拉伯帝國、鄂圖曼帝國、殖民主義的入侵，皆成功撃退，只是在第二次埃塞意大利戰爭中因軍事差距及芥子毒氣而戰敗，但最後去到1974年，由於社會主義掘起，所羅門王朝正式被推翻。

社會主義埃塞臨時軍政府及埃塞聯邦民主共和國

當時既軍隊

在推翻了皇帝政權後，由門格斯圖掌握實權，其經濟政策對國家造成嚴重的損害，埃塞俄比亞出現前所未有的饑荒，而且臨時軍政府將對以千計的異見者不加以審判就直接執行處決或者判處監禁，內戰不斷，最後於1991年被人民革命民主陣線武裝推翻，埃塞俄比亞聯邦民主共和國正式成立，一直執政至今。

ET咪即係埃塞俄比亞航空, 不過我以為你係香港出發, 點知你係埃及出發

推

哈哈，盡量快d 啦，我就希望唔好爛尾就好

你岩，睇錯野

宗教

當地既東正教教徒

由於其歷史背景，大多信奉基督教(約6成)，另外，也有不少人信奉伊斯蘭教。

地理

當地既高原

有三分之二國土為高原地帶，海拔約2500～3000公尺，另外有部分地帶為沙漠和半沙漠地帶。

行政

埃塞聯邦行政區域圖

聯邦制，政教分離，三權分立，現由人民革命民主陣線聯盟執政。

經濟與消費水平

呢度係咖啡既發源地

主要為農牧業，咖啡更是當地最主要的生產物，當地消費水平不算貴，大約5蚊一支可樂。

天氣

埃塞俄比亞天氣圖

兼有山地和熱帶沙漠氣候，去到北部阿法爾地區，日間可以去到50度，但去到高原地區，一般都比較涼。

貨幣與匯率

當地貨幣

通用貨幣為埃塞比爾ETB，1 ETB大約0.33 HKD。最好進到城內搵當地旅行社換錢，RATE會好好多。

行前準備及簽証

極力推介既一間當地旅行社 ETT TRAVEL

都係上網睇遊記同埋同當地旅行社聯絡，仲有睇熟GOOGLE MAP D路線。簽證就落地簽，50蚊美金

序章完

唔知一條女去危唔危險 想去

lm

推
埃塞俄比亞文明其實一直好繁榮，但係現代比共產黨統治一次就變成左宜家呢個型像，真係千年道行一朝喪

BTW...
其實大家可以去番呢條LINK到睇番之前我LIVE個時既遊記，雖然就會簡短D，冇咁DETAIL，但都可以頂住小小先...
（live) （LIHKG限定）一個人的旅行系列：埃及、埃塞俄比亞

咁就會連埋埃及既遊記既
另外，都可以上我個FB PAGE 睇!!!

咁埃塞俄比亞篇暫時就去到DAY 3

如果跟團去就安全既（local tour 都ok)，但都唔建議夜晚一個周圍走
利申：個時識到個架妹都係自己去

圖

唔好ff 咁多，唔令既

係啊，一去到共產黨手，就有大饑荒

係啊，多謝你既支持

樓主，你d行程係跟咩tour?好正咁

有5.5日跟local tour , 3 .5日自己

令乜鳩

Sor 一時之間冇為意，用左垃圾5P 字，糾正，我係想講唔靚先啱

有咩local tour旅行社介紹下

埃塞獨遊記 – DAY 1

係公園撞到一班好得意既當地小朋友

夜晚11點…我終於係開羅上左架去埃塞俄比亞既飛機，上左機之後，望一望，周圍堅一個亞洲人或者外國人都冇，有既都係阿拉伯人或者黑人，而再過多幾個鐘，我就真正踏入東非啦，個下心情真係勁緊張，但耐何真係太累，最係都係一訓就訓到呢個非洲既傳奇，埃塞俄比亞。

埃塞機場隨意影

落機之後，當然搞番個落地VISA先啦，咁見中間有條隊唔太長，咁就去排左先啦(但都要等好耐)，但係當到我時，先同我講要由最左開始排，呢到係要由左至右逐行逐行排，每個窗口都負責搞VISA既唔同部份，所以我就死死氣地去到最左條隊，但已經多左好多人，搞左勁耐，終於搞好左落地VISA，呢個時候我就即刻拎埋行李就出去，而離我原本既預定時間都差勁遠，然後就即刻出去唱錢，再搵個TRAVEL AGENCY排黎既人(因為北部地區同火山太難去，只有報團先去到，所以我要去交左錢先)，點知我咩人都搵唔到…而呢個時候，就走左個黑人黎，唉，又要俾人水啦，但呢個時候我都諗唔到方法，唯有向佢求救啦。

到達旅行代理後，佢地沖左當地的地道咖啡做招待，好香！

於是，佢就問我有冇當地TRAVEL AGENCY既電話，然後就賣左張SIM 卡俾我，仲話用D好D 既RATE幫我倡錢(後尾旅行社條友同我講其實唔值呢個價，佢地個RATE仲好好多)，然後就幫我聯絡ETT TRAVEL，而佢地都好快派左車黎機場接我，上左車之後，一路向左右2邊望，其實真係冇估到而家既埃塞有咁發達，有唔少商場同高樓大廈，仲有D好令既公園，雖然同香港比差好遠，但都去到大陸一D 二線城市既水平，而且有好多工地，我諗呢到真係仲可以大把機會發展。

就係咁，我就到左一間商場仔，然後坐LIFT上佢上面既寫字樓。去到講低晒報咩團，有咩注意，俾埋錢，我就叫佢車我番酒店CHECK IN，因為已經比起我原本想像中既時間差太遠啦。到達酒店入到間房，只係搞沖涼都有排搞，個到要等勁耐先出熱水，仲要勁少水，然後又冇冷氣(但其實間野SERVICE唔錯，而我當初簡呢間酒店，就係因為佢離北部既景點比較近，順帶一提，阿迪斯阿貝巴ADDIS ABABA，作為埃塞既首都，其實可以分開2 PART咁睇，北部就係D比較落後同當地平民既區域，會見到好多鐵皮屋，又或者最高都係幾層樓，而南部就係當地比較富庶區域，會有好多商場同大廈，而呢日我就去左北部先)。

酒店房間

埃塞街頭隨心影

好得意既一架車~

行去博物館時經過既一間清真寺

當地SALON

沖埋涼，換埋3，終於要開始自己一個人既旅程，岩岩行出門口，然後禁一禁GOOGLE MAP，確定路線後就向住第一個目的地出發，埃塞民族博物館。BTW，一個人就咁係非洲既大街上面行其實都幾緊張，因為一直都比當地人望住，但周圍真係一個外國人都冇(唔好話亞洲人，係連鬼佬都唔見)，然後去到一間當地大學，問完路就終於比我搵到間埃塞民族博物館，而入面都幾多野睇，有好多當地既一D傳說同歷史都可以係到搵到，而且圖文並茂，D野都好易明，最重要係我好鐘意佢地D畫風，明明講緊戰爭，殺人，但佢D人畫得好得意，你係唔會FEEL到個種恐怖，你只會覺得好搞笑。

作為"猶大之獅"既後人，當然要有番隻獅子~

傳統既非洲木雕

當地人既故事

好得意但其實好恐怖既當地獨有畫風

然後行出去，就係一個幾靚既草地公園，仲見到一班小學生係到旅行，我當然唔放過機會張佢地影低啦，而佢地都會好自動自覺咁過黎擺POSE，真係好搞笑，但好快佢地都俾MISS叫番走，然後我個皇帝肚開始餓，於是就係GOOGLE MAP 搵下附近有咩餐廳，但考慮到當地人未必識聽英文，我又唔知當地有咩野好食，所以我搵左間雖然係行遠D，但係係一間直頭屬於當地一間博物館既餐廳作為我既第一餐。

一班當地小學雞

入到去，個VIEW唔錯，然後我就同個WAITER 講我想要最地道既埃塞味，有咩好推介，然後我再點多支當地啤酒，就默默等待第一餐既來臨。首先係個餐湯，唔知咩薯仔湯黎，都OK既，係口味唔太岩，然後就黎左碟我一眼就覺唔岩密集恐懼既人食既英吉拉Injera，而當時既我冇做足功課，當然唔知佢係咩黎啦，個時我心諗都係冇咩味既印度餅者，但當我一放落口，真係好難食！！酸酸醙醙既！！真係好想當場吐出黎，但要知呢樣野係當地人既傳統主食，就好似我地食飯咁，周圍D當地人都食得好開心咁，再食一食個碟肉，媽啊！好辣！點解埃塞人食野咁重口味，但一黎肚餓，二黎唔鐘意食唔晒D野，所以最後幾都頂硬上，食晒全部(但佢支啤酒其實幾好飲，唔太苦，但之後有支仲好飲)。

作為我既第一餐既餐廳

唔錯既環境

先黎既餐湯同好硬既包

好難食既當地人主食 INJERA

幾好飲既當地啤酒

然後就入去埃塞國家博物館啦，呢間野相對之前個間就冇咁多野睇，不過可以係到可以買到D好平既POST CARD同埋呢到有被稱為人類祖先，LUCY既化石。不過，現場當然唔單單止得一個化石睇啦，其實仲有好多唔同生物既化石。不過係入面，我都好似做左展品咁，俾當地人係咁拉住影相(但佢地唔識英文，只係指手劃腳咁，都幾得意)。然後就去我既下一站，當地人既其中一個重要宗教勝地，聖三一大教堂。

埃塞國家博物館

人類既始祖化石

仲有一D其他既藝術品

當地人主食 INJERA係左手D餅?

但由於我係就咁跟GOOGLE MAP 黎…冇留意佢有分正後門，所以個時我原來跟左後門入我都唔覺，係入去係教堂外圍行左陣先俾當地人叫我去前門俾錢，BTW，第一次接觸東正教呢樣野，望住佢地親吻教堂門口，然後係到祈禱，個重感覺幾特別，由其佢地當地D牧師(定叫長老或者祭司?)衣著其實幾型，手持十架同杖，衣著打扮簡單得黎好有權威。俾完錢之後，就可以入去教堂入面睇，而咁岩呢個時候佢地就已經開始緊佢地既宗教儀式，個個係到念經，而我都係呢到搵個角落慢慢欣賞。係佢地既儀式完左之後，就有個牧師走過黎硬係要拉住我，想要介紹呢到D歷史俾我聽，我個下心諗，唉，睇怕又要俾生意人做。但係聽完佢講先知佢呢到呢到埋葬住前埃塞國王海爾·塞拉西，仲有埋左好多其他當時既王室成員，然後又帶我參觀下教堂唔同既地方，係令我了解多左呢個地方，不過最後係估唔到佢竟然唔收錢！

當地既其中一個聖地，聖三一大教堂

當地既婦女信徒同牧師

休息緊既長老(定叫牧師?)

教堂內部

於是係到影多幾張相就行番去(原本去獅子動物園，但去教堂之前經過先知維修緊)，順便係街到行多陣，睇下有冇野想買，不過睇黎睇去，都冇咩特別，係超市好多睇落都似係外面進口，計番港紙都唔算平，同香港差唔多。不過係到行街，有2個好特別既現像…

1. 呢到有好多書店，地攤既又有，車仔檔既都有，而且似係二手書既多，睇黎當地人真係好追求知識(要知道個D書全部字，仲要冇咩圖，係香港就算變晒做中文肯定都係搵鬼睇)。

2. 呢度行街時不時都會聽到有部機係到響，然後前面有個磅，我都唔太明咩事，問個D人佢地又唔識英文，後尾問酒店D人先知原來係俾人收費磅重，咁者係當地人好注意自已既體重?

周街都好多呢D裝滿書既車仔

街頭隨拍

行行下，都黃昏啦，我都要趕番去，因為呢到始終係非洲，我自己都唔太放心夜晚係到獨遊，再加上行番酒店條路係唔太多人，又冇咩光，為自己安全著想，都係早D番去休息準備第二日既行程好D，因為第二日真係要好早起身啊！

~DAY 1完~

正 lm

我去個時間ETT travel 幾好，好多人都係搵呢間

冇錯啊，巴打

埃塞獨遊記 – DAY 2

與當地僱傭兵火山上合照

一朝早起身，DAMN，明明已經係手機較左幾個鬧鐘，都係遲左醒，仲要差成半個鐘，即刻拿拿聲起身塞晒D野入BACKPACK，然後跑落去叫定個早餐，又跑番上去繼續執野，然後CHECK 埋OUT就去快手食埋佢個早餐，而呢個時候，架車已經到左，我就係呢個天未光既時間坐上旅遊社既車，去機場坐LOCAL PLANE 飛去MEKELE。(係到順帶一提先，因為如果坐Ethiopia airline 入境，再坐佢d local airline ，價錢係會最少平一半，所以計番TIME COST同價錢，我都係一早上網BOOK 晒佢D行班先)

短途既飛機餐仔

等機時，當然又係得我一個外國人係到啦，不過係到反而冇咩唔舒服或者注目既感覺，用WHATS APP 同老母傾完電話之後，就上機啦。

MEKELE機場外既停車場

過左成個鐘之後，終於到ETHIOPIA 北部既重鎮MEKELE，但落到去等極都冇人黎接，打電話番AGENCY個邊先知原來岩岩接走左一班人，要再等一陣等佢架車番黎，接我去AGENCY係MEKELE既基地。過左大約半個鐘之後，我就上車去AGENCY個邊，等另一架車帶我去今次DANAKIL DEPRESSION 既會合點(BTW，一路上見到有D當地人係背上面背住把長槍，其實有D驚，但都見唔少風力發電站，睇黎真係發展得好快，雖然最奇怪係一路上見住好多人踩單車，而且佢地D設備睇落一D都唔差)。

沿路上既風力發電機

非洲單車手

去到會合點，竟然俾我聽到好熟悉既廣東話，一問之下仲要原來都係香港人，勁開心，佢地係3兄妹，雖然都上晒年紀，最少大我廿幾三十年，然後聽住佢地之前去過咁多地方，真係好正，不過呢到周不時都會有D小朋友叫你比D野佢，唔理佢地都唔會點樣煩住你既。然後又黎左幾架車，我地就上車出發啦，而同我同車既，係一個英國黎既地質學家，超PRO，佢話佢自細就好鐘意石頭，所以先簡左行呢條路，然後仲有2個外國人，但事隔太耐，關於佢地既野都冇咩印象。

會合點既小市鎮

會合點既小市鎮

會合點

我地既越野車

其中一個休息點既當地小朋友

沿路風景

Mekele有冇見到游擊隊

Lm

午餐既地方

上車之後，經過幾個休息點，當中係其中一個休息點係一個當地既村落，然後我地就係其中一間簡陋同用樹枝起出黎既地方等待我地既廚師整野食(雖然唔係話好食，但都叫做放得落口既茄汁意粉加方包)，而呢個時候，會有D當地既小朋友抬住一個筒過黎，入面裝住好多支唔太凍既汽水，問一問個價，仲要同香港差唔多，但呢到熱到成四十幾度，我諗我都冇得簡。食飽飽之後，又再出發。過多幾個鍾，坐住越野車係冇路既沙地上奔馳幾個鐘，終於到達火山腳底既CAMP BASE，望住呢D石頭疊出黎既基地，我仲以為我今晚要係到訓，點知原來係當地軍人係到訓(因為呢到其實係當地既軍事區域)。然後，係到望天打掛下，執拾一下今晚上山既行裝，等廚師整好晚餐，食埋就出發，登上今次旅程既重中之重，爾塔阿雷火山！！(BTW，有2個西班牙妹因為腳傷左，所以佢地係坐CAMEL 上火山)。

山腳CAMP BASE

晚餐

準備上路!!!

至於呢座火山，因為佢係一座一直持續爆發既火山，所以都有當地人叫呢度做地獄之門，而2005年爆發時有幾千人需要逃離火山，最後損失250頭牲畜。2007再次噴發，數千人再次逃離且有兩人失踨。唔講天災，再講人禍，呢到都係2012年都發生過一單針對遊客既攻擊，五人死亡，所以我地上山途中一路都有軍隊保護(佢地都好好人，有好幾次我仆到佢地都即刻走黎扶我，又會一直同我地打氣，雖然望住佢地隻腳，真係好瘦，真係得骨咁，但佢地體能都好好，完全無氣喘，唔似我，岩岩畢業就已經上氣唔接下氣咁廢 J )。

行左幾個鐘，終於俾我地見到D火光啦，雖然只係遠處望到D煙同火光，好想快D行過去體驗同瘋狂影相去紀錄呢個咁震撼既時刻(之前睇人D遊記同拍D片，係可以行到同火山口距離幾米)，點知呢個時候導遊就話為我地安全著想，話我地最多可以去到呢到，因為當晚既熔岩真係太FULL，好危險，如果我地再行近，會好易俾佢D熔岩噴到，呢個時候個幾個西班牙妹即刻沖出黎同導遊嘈，話明明早幾日佢地D朋友都去到火山口，但導遊都係話唔得，又SHOW佢身上面俾熔岩噴到燒傷既傷口，又開手機俾我地睇次前有晚D熔岩流晒出黎既相，佢當晚係即刻叫醒全部人，然後漏夜落山，呢個時候大家都冇聲出，唯有係遠處望住座火山係咁噴D岩漿，唉，果然我去到邊都唔會順利，出門睇星就落大雨，賞月就多雲…然後就同香港三兄妹一路傾計，一路睇住火山噴住半個幾鐘，又叫個大佬幫我影幾張相(因為我係唔識影相既，相機都係問人借番黎，所以好多時我都係較自動算，一去到暗D既地方我就唔識搞)，然後就行多3個字去我地係山上面既CAMP BASE，拎起個睡袋，望住黑色一片既天空訓了。

就咁離遠 iPhone 影

唔識用相機亂咁影既火山口

如果可以行近D就可以影到呢D (上面張相係GOOGLE 番黎)

呢張相係我叫個時叫三兄妹幫我影先搞到...唔係就真係咩都冇....

BTW，途中醒過一次，一打開眼，成天都係星，真係好正，對上一次望到，我諗，都應該係細個係印尼既鄉下…

第二天完

留個靚名支持下

LM

冇見到，但唔係好耐之前俾當地政府搞掂左啦咩？

一睇topic 就知識得樓主

條片幾pro 繼續拍多啲😎😎

未，聽講間唔中仲有恐怖襲擊

Lm & 正評

竟然係咁
Btw 勿相認